%@Titre: Groupe Ouest -- 2002
$[AC]$ et $[EF]$ sont deux segments sécants en $B$.

On connaît $AB=6$~cm et $BC=10$~cm ; $EB=4,8$~cm et $BF=8$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Faire un dessin en vraie grandeur.
\item Les droites $(AE)$ et $(FC)$ sont-elles parallèles ?Justifier.
\item les droites $(AF)$ et $(EC)$ sont-elles parallèles ? Justifier.
\end{myenumerate}